［有片］譚文豪實測Hidden Agenda工廈走火警，只需10秒，易過立法院會？！

【講多無謂，實測最實際】立法會 vs 牛池灣文娛中心 vs Hidden Agenda
工廈係咪每個單位都一定有消防風險？不要問，只要試，我就落咗 Hidden Agenda 做實地測試，想逃生只要10秒！對比一層有超過300觀眾嘅牛池灣文娛中心劇院，又或者立法會會議廳，走火警都更容易！

所以好難話工廠大廈必定危險，一定有疏散人流的隱憂，因為唔同樓層有唔同消防風險，亦證明到開放低層工廠大廈的使用用途絕對可行。想知可以點做，記得留意下一條片！

#ThisTownNeedsLive #三分工廈 #再工業化
──────────
📢 話你知 📢【草根音樂空間】倫敦市長上任百日好打得
英國倫敦現任市長簡世德，在上任百日內責成特別小組，推行Rescue Grassroot Music Venue Plan去保護市內中小型音樂表演場地免受地產發展、士紳化影響。今年三月，更通過Article 4 Direction 改規劃法例，活用稅務支援，減輕租予音樂表演場地業主差餉。實施16個月以來，草根小型音樂空間首次停止結業潮（此前，每年以35％的倒閉率消失）。倫敦可以，香港點解唔可以？
──────────
✈️ my little airport 講起 HA：

有人問：
其實晤係逃生問題咁簡單，而係工廈其他單位會可能用作放置危險品，一旦touch wood發生大爆炸，係瞬間發生，火勢亦會迅速蔓延。

呢個就係工廈同商廈既分別。當其他單位發生大火，而HA裡面因為演唱的聲浪太大，無察覺到其他單位爆炸時，就會好容易錯失逃生既黃金時間，等到濃煙蔓延到整個大廈，蔓延到底層時，觀眾可能以為煙霧係視覺效果，視野慢慢變得晤清楚，當發現異味時才開始意識火警到逃生時已經係遲，容易引起恐慌，人群尖叫並迷失逃生方向，甚至人踩人加上吸入大量可能有毒既濃煙，傷亡可想而知。

所以並晤係單位晤符合安全，而係其他單位會為工廈人流帶來危險性，呢個問題同工廈既劏房問題差晤多，不容忽視。

答：
你呢個問題問得好好，正正因為咁，尋日發展事務委員會 Alvin Yeung 楊岳橋 佢都有直接質問屋宇署全港1900棟工廈當中，有幾多係有危險品儲存處所，結果，竟然係連署方都無數字。我哋會去信跟到底。

查證屋宇署及消防署嘅指引，本身响地下且出口面向大街兼有多於2個獨立逃生出口嘅場所，先天上已經係相當理想嘅逃生處所。

PS： Hidden Agenda 所處工廈係無危險品儲存處所、本身係地下對大街，並有消防設施及三個逃生出口嘅

留名

之前黎棟國定唔撚知邊撚個高官上cctvb節目講消防條例
條撚樣應該以為自己好醒目執到寶
以為工廈就真係工廈十幾樓裡面，唔知HA其實喺地下，幾步路已經出到去露天

一定快過紅館

我好讚同

其實晤係逃生問題咁簡單，而係紅館入面可能用作放置演唱會煙花危險品，一旦touch wood發生大爆炸，係瞬間發生，火勢亦會迅速蔓延。

呢個就係紅館同屋企既分別。當其他單位發生大火，而紅館裡面因為演唱的聲浪太大，無察覺到其他單位爆炸時，就會好容易錯失逃生既黃金時間，等到濃煙蔓延到整個紅館，蔓延到底層時，觀眾可能以為煙霧係視覺效果，視野慢慢變得晤清楚，當發現異味時才開始意識火警到逃生時已經係遲，容易引起恐慌，人群尖叫並迷失逃生方向，甚至人踩人加上吸入大量可能有毒既濃煙，傷亡可想而知。

所以並晤係HA晤符合安全，而係自由思想帶來危險性，呢個問題同人類有害嘅問題差晤多，不容忽視。

萬能Key